1
【3.125分】
以下程序运行结果是什么
public void test()
 {
  try
  {
   oneMethod();
   System.out.println("one");
  }
  catch(Exception x2)
  {
   System.out.println("two");
  }
  finally
  {
   System.out.println("finally");
  }
 }
Aone
Btwo
Cthree
D
  one
  finally
正确答案：D

2
【3.125分】 关于try block, 说法正确的是
A每个try block必须有一个以上的catch block相对应
B每个try block必须有一个finally block相对应
C每个try block至少需要有一个finally block或者一个catch block相对应
D每个try block至少需要有一个finally block和一个catch block相对应
正确答案：C

3
【3.125分】 语句switch(expr){…} ，合法的表达式expr可以具有哪些类型
Along
Bstring
Cunsigned int
Dbyte、char、short、int
正确答案：D

4
【3.125分】 下列关于switch语句的default分支说法正确的是
Aswitch语句中必须有default分支
Bswitch语句中的default分支不是必须的，所以在编码中不考虑default分支也不会有问题
C在语法上,switch语句中的default分支不是必须的，但在编码中不考虑default分支有可能发生问题
正确答案：C

5
【3.125分】
下列描述不正确的是（    ）
A一个Java类总是且只能有一个直接父类（java.lang.Object除外）
B一个Java类可以同时继承一个父类和实现一个接口
C一个Java类要么继承父类，要么实现一个接口，两者不能同时存在
正确答案：C

6
【3.125分】
对下面代码片段说法正确的是
public class OuterClass
{
 private int a;

 private void method()
 {
  int methodVal = 3;
  class TempInner
  {
   int cccc = methodVal; //A
   Inner inner = new Inner(); //B
   void doTest()
   {
    inner.c = 5; //C
   }
  }
 }

 class Inner
 {
  int c = a;
  void innerMethod()
  {
   method();
  }
 }
}
AA处编译错误，因为内部类只能访问final的局部变量
BC处编译错误
C此类编译正确
DB处编译错误，因为非静态内部类实例化时需要从属于一个外部类对象
正确答案：A

7
【3.125分】
对于下面代码片断说法正确的是（   ）
public interface S
{
    int a = 0;
    void method();
}
A此代码编译不能通过，因为method（）没有abstract修饰
B此代码编译不能通过，因为interface中不能给变量赋值
C变量a的访问权限是包访问权限
D变量a的访问权限是public的
正确答案：D

8
【3.125分】
对于类B的说法不正确的是
public class B {
 private A aa = null;
 public A getA()
 {
  return aa;
 }
  public void setA(A aa)
  {
   aa = aa;
  }
  public void doTask()
  {
   aa.method();
  }
}
A类B的设计具有较好的封装性
BgetA()方法能返回任意A的子类型
Cseta()方法能传入任意A的子类型
D变量名aa的更改会影响到客户
正确答案：D

9
【3.125分】
以下程序输出结果是什么
 String strTest1 = "abc";
 String strTest2 = new String("test");

 if(strTest1.equals("abc"))
 {
  System.out.print("true");
 }
 else
 {
  System.out.print("false");
 }

 if(strTest2.equals("test"))
 {
  System.out.print("true");
 }
 else
 {
  System.out.print("false");
 }
Atruetrue
Btruefalse
Cfalsetrue
Dfalsefalse
正确答案：A

10
【3.125分】 下面哪个会编译失败：
Adouble d = 10;
Blong l = 10;
Cfloat f = 10;
D
  float f = 10.0f;
  int i = f;
正确答案：D

11
【3.125分】
关于以下代码，说法正确的是
public class TT
{
 private double d;
 private String str;
 private boolean bool;
 public static void main(String[] args)
 {
  TT tt = new TT();
  System.out.println(tt.d + tt.str + tt.bool);
 }
}
A运行时抛异常
B输出 "0.0nullfalse"
C输出 "\u00000.0null"
D输出 "00.0null"
正确答案：B

12
【3.125分】
对于下列代码片段说法正确的是
public class Base
{
 public Base(){
  System.out.println("Base()");
 }

 public Base(int i){
  System.out.println("Base(int i)");
 }
}
public class MyOver extends Base
{
 public void MyOver(int i){

 }

 public static void main(String[] args)
 {
  MyOver m = new MyOver(10);
 }
}
A运行此程序输出 "Base(int i)"
B运行此程序输出 "Base()"
C此程序运行后什么也不输出，因为MyOver的构造函数中没有显示调用父类构造函数
D此程序编译错误
正确答案：D

13
【3.125分】 下列关于switch语句的default分支说法正确的是（）
Aswitch语句中必须有default分支
Bswitch语句中的default分支不是必须的，所以在编码中不考虑default分支也不会有问题
C在语法上,switch语句中的default分支不是必须的，但在编码中不考虑default分支有可能发生问题
正确答案：C

14
【3.125分】
 不考虑上下文，以下代码执行过程中创建了几个对象：
String abc = new String("abc");
A1
B2
C答案 A 和 B 都不对
正确答案：B

15
【3.125分】
 以下代码的输出结果是：( )
String abc = "abc";
abc.replace('b', 'd');
System.out.println(abc);
Aabc
Badc
C答案 A 和 B 都adc
正确答案：A

16
【3.125分】
以下类哪个是安全拷贝的，可以保证对克隆对象的修改不会影响原对象
class A implements Cloneable
{
 private int a = 1;
 private boolean b = false;
 public Object clone()
 {
  try
  {
   return (super.clone());
  }
  catch(CloneNotSupportedException cnes)
  {
   throw new InternalError();
  }
 }
}
class B implements Cloneable
{
 private int a = 1;
 private boolean b = false;
 private Hashtable h = new Hashtable();
 public Object clone()
 {
  try
  {
   return (super.clone());
  }
  catch(CloneNotSupportedException cnes)
  {
   throw new InternalError();
  }
 }
}
A类A
B类B
C类A和类B都不是安全拷贝
正确答案：A

17
【3.125分】
下面哪些可以编译成功
1） float f = 10f;
2） char c = 10.0;
3） float f = 10.1f;
4） byte b = 10b;
A1)和3)
B1)和4）
C2)和3
D都可以编译成功
正确答案：A

18
【3.125分】 下面关于final变量说法正确的是:
A声明为final的数组其元素只能赋值一次
B声明为final的整型变量其内容不能被改变；
C声明为final的String对象可以通过replace函数改变其内容
正确答案：B

19
【3.125分】
以下程序，下列说法正确的是：
public static void main(String[] args)
    {
        String str = "String";
        int i;
        System.out.println(str+i);
    }
A编译错误
B运行时抛异常
C输出”String0”
D输出”String”
正确答案：A

20
【3.125分】
以下程序编译时是否存在问题
public class CompObj {
 public int x;
 public int y;
 public boolean equals(Object o1)
 {
  CompObj compO1 = (CompObj)o1;
  return this.x == compO1.x;
 }
}
A该equals函数实现错误，没有判断是不是相同类型的对象，并且在o1是null的时候会抛出异常
B该equals函数实现正确
C该equals函数实现错误， 没有比较y的值
正确答案：A

21
【3.125分】
下面程序的运行结果是什么
public class Point {
 private int x;
 private int y;

 public Point(int x, int y)
 {
  this.x = x;
  this.y = y;
 }

 public void setLocation(int x, int y)
 {
  this.x = x;
  this.y = y;
 }

 public static void main(String[] args){
  Point p1 = new Point(0,0);
  Point p2 = new Point(0,0);
  modifyPoint(p1,p2);
  System.out.println("["+p1.x + "," + p1.y + "] , ["+p2.x + "," + p2.y + "]");
 }

 public static void modifyPoint(Point p1,Point p2){
  Point tmpPoint = p1;
  p1 = p2;
  p2 = tmpPoint;
  p1.setLocation(5,5);
  p2 = new Point(5,5);
 }
A[0,0], [0,0]
B[5,5], [0,0]
C[0,0], [5,5]
D[5,5], [5,5]
正确答案：C

22
【3.125分】
以下程序运行结果是什么
public class Father{}
public class Child extends Father{
 public static void main(String[] args)
 {
  Child child = new Child();
  Father father = new Father();
  System.out.println(child.getClass() == father.getClass());
  System.out.println(child instanceof Father);
 }
}
A输出true,false
B输出true,true
C输出false,true
D输出false,false
正确答案：C

23
【3.125分】
以下程序输出是什么
int outPut = 10;
  boolean b1 = false;
  if((b1==true) && ((outPut +=10)==20))
  {
   System.out.println("We are aqual " + outPut);
  }
  else
  {
   System.out.println("Not aqual! " + outPut);
  }
A编译错误
B输出 "We are equal 10"
C输出"Not equal! 20"
D输出"Not equal! 10"
正确答案：D

24
【3.125分】 使用System.gc()函数必然可以有效地改善系统的性能。
A正确
B错误
正确答案：B

25
【3.125分】 下面说法错误的是：
A在构造StringBuffer对象时，指定合适的capacity可以减少产生临时对象，从而提高效率
B在循环内使用StringBuffer的append()的效率通常要好于直接对String进行 + 运算
CString s = “s1”+”s2”;和 String s = new StringBuffer().append(“s1”).append(“s2”).toString() 效率一样
D由于编译器会将String的 + 运算转换为StringBuffer的 append() 调用，所以二者在效率上根本没有任何差别
正确答案：D

26
【3.125分】 应用程序创建了两个线程T1、T2，线程T1创建了界面控件C1 ,下面说法正确的是：
A只有T1能访问C1
BT1、T2都能访问C1
正确答案：A

27
【3.125分】
以下类哪个是安全拷贝的，可以保证对克隆对象的修改不会影响原对象
class A implements Cloneable
{
 private int a = 1;
 private boolean b = false;
 public Object clone()
 {
  try
  {
   return (super.clone());
  }
  catch(CloneNotSupportedException cnes)
  {
   throw new InternalError();
  }
 }
}
class B implements Cloneable
{
 private int a = 1;
 private boolean b = false;
 private Hashtable h = new Hashtable();
 public Object clone()
 {
  try
  {
   return (super.clone());
  }
  catch(CloneNotSupportedException cnes)
  {
   throw new InternalError();
  }
 }
}
A类A
B类B
C类A和类B都不是安全
正确答案：A

28
【3.125分】
 对于下面代码片断说法正确的是（   ）
public interface S
{
    int a = 0;
    void method();
}
A此代码编译不能通过，因为method（）没有abstract修饰
B此代码编译不能通过，因为interface中不能给变量赋值
C变量a的访问权限是包访问权限
D变量a的访问权限是public的
正确答案：D

29
【3.125分】
关于以下的代码片断, 说法错误的是？( )
public class A
{
    int a;
    protected final int b = 1;
    //...
}
Aa对于与A在同一个包的类是可见的
Ba对于A的子类是可见的
Cb对于与A在同一个包的类是可见的
Db对于A的子类是可见的
正确答案：B

30
【3.125分】 以下说法正确的是：（  ）
A覆写函数的参数列表可以不同于被覆写函数
B覆写函数的可见性可以低于被覆写函数，以屏蔽父类的某些函数
C覆写函数可以抛出更少的异常，或者抛出对应异常的子类
D覆写函数可以抛出不一样的异常以补充父类为考虑到的异常
正确答案：C

31
【3.125分】 语句switch(expr){…} ，合法的表达式expr可以具有哪些类型（ ）
Along
Bstring
Cunsigned int
Dbyte、char、short、int
正确答案：D

32
【3.125分】
请指出下面代码的错误
String deviceName;
getDeviceName(deviceName);
... //code about deviceName
void getDeviceName(String sName)
{
 sName = "xxx_device";
}
A01  String deviceName;
B03  getDeviceName(deviceName);
Ccode about deviceName
D07  void getDeviceName(String sName)
正确答案：D

33
【3.125分】
请指出下面哪行代码是错误的（  ）
1   int[3] chr1 = new int[3];
2   char[] chr2 = new char[3];
3   char[] chr3 = {'A','B','C'};
A1   int[3] chr1 = new int[3];
B2   char[] chr2 = new char[3];
C3   char[] chr3 = {'A','B','C'};
正确答案：A

34
【3.125分】
请指出下面代码的错误
public class TT
{
 private String str1 = "Hello";
 TT()
 {
  str1 += "china";
 }

 public static void main(String[] args)
 {
  System.out.println(str1);
 }
}
A01   public class TT
B13  System.out.println(str1);
C11       public static void main(String[] args)
D03       private String str1 = "Hello ";
正确答案：B

35
【3.125分】 下列描述正确的是（    ）
A一个接口可以继承多个接口
B一个Java类可以实现多个接口或者多个类
C一个接口可以继承一个类，但是可以继承多个接口
D上面说法都正确
正确答案：A

36
【3.125分】
请指出下面代码的错误
public class Father{}
public class Child extends Father{}
void test(Object o)
{
 if(o instanceof Father)
 {
  ...
 }
 else if(o instanceof Child)
 {
  ...
 }
 else
 {
  ...
 }
}
A02   public class Child extends Father{}
B05    if(o instanceof Father)
C11        …
D13    else
正确答案：C

37
【3.125分】
请指出下面代码的错误
public class OuterClass
{
 int a;
 static int b;
 private void method()
 {
  System.out.println("method()");
 }

 class Inner
 {
  static int c ; //A
  void innerMethod()
  {
   method(); //B
  }
 }

 public static void main(String[] args) {
  Inner inner = new Inner(); //C
  inner.innerMethod(); //D
 }
}
A14          static int c;
B16          void innerMethod()
C22      public static void main(String[] s)
D25          inner.innerMethod();//D
正确答案：A

38
【3.125分】
请指出下面代码的错误
public class ClassA
{
 public void methodOne(int i)
 {

 }

 public static void methodTwo(int i)
 {

 }

}
public class ClassB extends ClassA
{
 public void methodOne(int i)
 {

 }

 public static void methodTwo(int i)
 {

 }
}
A13  public class ClassB extends ClassA
B15      public void methodOne(int i)
C07      public static void methodTwo(int i)
D19      public static void methodTwo(int i)
正确答案：D

39
【3.125分】
请指出下面代码的错误
  protected int a1 =100;
  protected final int a2 = 300;

  public void Fun(int i1)
  {
   switch(i1)
   {
       case a1:
        ...
        break;
       case a2:
        ...
        break;
       ...

   }
  }
A01  protected int a1 = 100;
B02  protected final int a2= 300;
C08         case a1:
D10          break;
正确答案：C

40
【3.125分】
请指出下面代码的错误
final class Handler
{
 ...
 public void HandleEvent(){...}
}
public class Test
{
 public static void main(String argv[])
 {
  Fun(new Handler()
    {
            public void HandleEvent()
            {
             ...
            }

    });

 }

 static void Fun(Handler h)
 {
  ...
 }
}
A09   public static void main(String argv[])
B04   public void HandleEvent(){ ... }
C11    Fun(new Handler()
D20   static void Fun(Handler h)
正确答案：C

41
【3.125分】
请指出下面代码的错误
public class TT
{

 private String instanceVar = "1";

 private static String staticVar = "A";

 static
 {
  instanceVar += "3";
  staticVar += "B";
 }

 TT(){
  instanceVar += "2";
  staticVar += "C";
 }
}
A09         instanceVar += "3";
B10         staticVar += "B";
C15         instanceVar += "2";
D16         staticVar += "C";
正确答案：A

42
【3.125分】
请指出下面代码的错误
abstract class T1
{
 T1(){}

 abstract void method(){....};

 abstract void method2();
}
A
  1  abstract class T1
  9  }
B5      abstract void method(){...};
C7      abstract void method2();
D9  }
正确答案：B